想食A酸醫暗瘡但又驚貴嘅你入一入嚟

相信入得嚟嘅巴絲打都受過暗瘡所困擾㗎喇，咁如果你地重因為價錢煩緊搵邊個醫生睇嘅話，我就分享下我睇過一個好專業，收費公道嘅醫生。我會推介tst 何醫生（男醫生嚟，google 尖沙咀皮膚科第一個result 就係），早排去睇佢，佢用放大鏡檢查完我塊臉之後就話可以俾我食A酸，本身佢話開O 牌（好似$8xx 一個月未計診金），但我話想食R 牌（$12xx 一個月另加$500診金，之前聽巴打話如果想慳診金可以叫佢一次過開兩至三個月A 酸俾你，但我未試過），咁因為我上次去睇佢嗰時間診所冇晒R 牌嘅貨，話出住部分俾我先，剩底嗰啲遲啲會叫我上去拎。
咁我今日就上去拎啦，上到去嗰時我問可唔可以入去問醫生問題，佢地話okay之後我入到去問咗幾條問題，醫生再用放大鏡仔細咁檢查我塊臉，我話想食耐少少抗生素防爆發期（食咗冇耐），跟住佢話okay, 到我畀錢嗰時個姑娘淨係收我藥錢（好平），我問佢唔係要收診金咩，佢話今次就算，何醫生好人，下次要畀㗎喇，嗰刻覺得何醫生真係我見過最專業最有醫德嘅醫生 ，所以如果各位巴絲打有皮膚問題我真係強力推介你地睇佢。
另外如果大家想討論A 酸/暗瘡都歡迎

其實一般要食幾耐先得

短則半年，最長我聽過9-10個月

唔通連登member 全部都係白滑靚仔靚女

約左醫生下星期睇。
巴打駛唔駛驗血？

正常係要驗嘅，不過你可以試下問醫生可唔可以食到一半先驗

我食咗兩日就全身好乾喇

兩年前食過一次。
上次無驗，今次想驗左先

食a酸副作用會濕疹同脫髮?

想問下佢係唔係專科定皮膚文憑

我見診所門口寫住專科

其實你上網搵到嘅副作用都有差唔多10種，但會出現邊種副作用係每個人都唔同，最常見都係皮膚乾燥，易有depression, 所以最好搵醫生問清楚

專科黎講算平

依家食緊20mg,O牌,食咗個半月,第一個月會乾身到甩皮,之後就冇點甩過,痘有出過兩三粒,但冇濃,印同疤就唔知點搞,我個醫生話啲印搞唔到,疤就要激光
BTW樓主口吻點解咁似打手

咩都未講先介紹醫生

你自己諗下做得專科醫生開診所使唔使搵打手啦on9, 我真係睇完覺得個醫生好好先喺度講，唔聽咪算

巴打覺得佢好唔好

我食完半年停咗 20mg
冇驗過血
本身暗瘡/暗粒問題好嚴重 佢開過抗生素都冇效
然後佢先開a酸比我 然後食藥後一個月好返晒 （R牌）

巴打不如講下價錢同埋醫生專唔專業 唔想有人話打手

book咗下星期去睇佢
本身面同身都有暗瘡
唔算勁嚴重爛面 但宜家唔同以前後生
好易留疤 凹凸洞
想斷尾
想夏天可以著靚衫
驚何醫生唔肯一黎就開A酸俾我
但問過人 輕都有輕醫
應該點同醫生講好
同埋洗唔洗驗咗血先

絲打方唔方便留個tg, 我再詳細咁答

同你一樣價錢
都ok嘅 起碼唔會問多兩句就黑晒面/hea答 不過係有啲趕（如果你冇問題問佢）
諗住遲啲搵佢做激光 好多暗瘡印

其實佢真係好撚多客 遲少少都約唔到 亦都可能咁會有少少趕（但佢都樂意答問題）

@iloveshibaba

收少一次診金就代表佢有醫德咩⋯⋯
同埋樓主你食左有沒有好返又無講.....咁快推介人

食咗一個月都冇點會咁快有效果呀 同埋我係見佢開正廠A 酸都可以千幾蚊就搞掂先講，你自己睇下其他A 酸po 啲人講睇其他醫生收費係點先啦

呢句啱 專科醫生都要打手 我地返去揸兜算

LM

何醫生有無講解食藥時要點清潔保養？

Lm

有講唔好做laser, 唔好用酸類產品（果酸，乜乜酸嗰啲），去角質產品都唔好用，但普通護膚品保濕係可以

宜家唔係普通科都開得A酸咩

普通科都好似有，但平極都要千零蚊（正廠），咁如果差唔多價錢去睇專科重好

成個連登得幾個暗瘡撚

留名
本身bk左下星期睇中環顧醫生
但其實診金就已經成千蚊 好貴

我而家睇嗰間計埋診金一個月$17xx, 如果係副廠我諗應該$13xx

20mg 一個月藥 O牌正廠
有無邊個醫生比較抵？

聽完你講我cancel左顧醫生 bk左何醫生
鬼叫我窮

O 牌唔係正廠，R 牌先係

何醫生嘅booking 係咪好full

醫生係咪會計你體重開mg比你食？佢有無開埋抗生素防爆發期？巴打食左幾耐？暫時有咩感覺？醫生有無話你要食幾耐？

專科千7正廠真心抵。有d專科診金都成千蚊

咁岩有後補位

唔知佢有冇計體重啦，我56kg 食20mg 差唔多啦，有開口服抗生素，而家食咗十零日冇咩特別，暫時未有爆發期，醫生話多數食半年，除非到第4個月嗰陣都重有出粒粒/暗瘡。

咁佢有無話a酸+抗生素要一齊食幾耐先可以淨食返a酸咁？ 爆發期有無話幾耐會過？

佢本身淨係開咗兩個禮拜抗生素叫我頭嗰兩個禮拜食晒佢，但後尾我講咗幾次話想再加因為真係好驚爆發期，佢再開多個禮拜，即係total 4星期

佢有得做laser? 收費貴唔貴？

我都book 左去睇下呢個醫生，本身唔算爛面，但成塊面都有d 紅印同紅腫既暗瘡，好撚柒

做laser 我覺得去台灣間美上美度做好啲喎，佢肯打大度數嘅laser 又平過香港，同埋間診所係專門搞暗瘡疤痕，我都諗住食完A 酸後搵佢。
Btw 暗瘡印其實唔使特登打laser, 佢會隨時間過去而變淡，你而家淨係做好防曬，早晚搽維他命C 精華同吸收多啲維他命C 就夠，但凹洞就一定要靠laser 解決

醫生會唔會加劑量
20mg好似太少

食完又生番
要食多次

睇葵芳個間
開左四環素用R字頭同藥膏，食左一個星期，隻眼開始好乾，有紅根，同埋塊面都乾到甩皮
係咪正常

即係你食緊四環素定A 酸，食四環素唔會食到皮膚乾喎

有冇多啲detail,即係食咩牌？每日份量幾多？食咗幾多個月？而家雖然翻發但係唔係爆得少過之前？

總共三樣野 四環素、A酸、藥膏

咁食A 酸的確係會皮膚乾，加埋呢排天氣乾燥，你搽多啲保濕skincare 就夠，但四環素正常係唔可以撈埋A 酸一齊食，醫生有冇話過叫你朝早食A 酸，夜晚食四環

咁又無wo....淨係叫我朝早食完早餐之後就一齊食.....
一齊食會有咩事

其實溝埋一齊食冇咁好，會好易頭暈，聽個frd 講佢又係有醫生同時開呢兩隻藥畀佢，但叫佢唔可以同一時段食呢隻藥，好似話要佢夜晚食四環，中午食A酸，但你唔好自行轉食藥時間住最好搵你醫生/轉第二個醫生問清楚。
同埋你如果驚嘅不如轉我而家睇緊嗰個，佢係皮膚專科。
之前我以為讀完皮膚學學位就可以叫皮膚科醫生，但其實唔係。我之前睇荃灣葉見佢讀過皮膚學碩士但佢診所門口唔會話自己係皮膚專科，反而我睇嗰個佢診所門口會寫自己係皮膚專科醫生，但佢又冇讀過皮膚科嘅學位，後來問自己識嘅一個醫生點解會咁，佢咁答：「其實皮膚文憑嗰類證書好易考，擁有嘅話都未必可以叫皮膚專科，皮膚專科係內科一個分支，要考完內科專業試再深造先可以稱得上。」希望大家搞清楚。

咁佢冇讀過皮膚科又自稱皮膚專科唔犯法咩

唔知有無人副作用好似我咁
只要一食辣野個頭會痕到扑街

即係話要成為皮膚專科唔一定要讀過皮膚學嘅學位，但要經過一啲比起讀學位更艱深嘅考核同埋要深造，所以佢地suppose 係比起註冊普通科但有皮膚學學位嘅醫生喺處理皮膚病方面更熟，我對佢個回覆嘅理解係咁囉

可能因為食A 酸嗰陣皮膚已經好乾又脆弱，食辣嘢會刺激皮膚痕癢

巴打 我想分享下我個case
我第一次食a酸係16年食左3個月10mg就冇食
食完呢3個月雖然未斷尾，但已經好左好多
但都有生 跟住過多5個月左右就再開始食多次a酸
今次跟足體重食食左1年有多
但斷左2個月藥就開始出油同瘡

而家自己買藥食，如果今次都斷唔到尾我唔知點算

淨係下巴生，keep住有2-3粒
睇唔睇專科好

一年咁多 你買藥買咩牌子，幾錢

第二次係睇醫生
食o牌

巴打食埋今次都唔得點算

唔食係咪會再翻發？呢幾年狂爆瘡
想睇樓主介紹個醫生

傻既先秋冬天食
等春夏啦 真係勁乾

的確會乾上加乾，但有辣有唔辣，夏天咁曬食緊A酸嗰陣真係好難避。同埋想食咪食，皮膚問題當然越早搞掂越好啦，我而家食都係因為一嚟而家生暗瘡都真係幾勁，二嚟係下個sem 要chur fyp 到時壓力大一定生得重多。

食緊a酸有咩保濕推介

巴打。醫生有無話跟體重食去防覆發？
長期食同一個mg到半年？
卜左何醫生。最快都要下個月8號先有得睇

睇緊中環顧醫生
食哂抗生素一排塊面好番少少
之後又爆番
都唔知食唔食A酸好

我其實睇何醫生之前都睇過荃灣葉食四環素，可以話你聽食嚟真係漇氣

我自己買a酸食

食完半年療程

睇左mk陳 2個月見到呢個post心郁郁想轉醫生
想問有無人試過食食下O牌轉食R牌

睇左5個月 o牌 40mg/day, $960 兩星期份量， 但我50kg 其實劑量會唔會太多
食到第四個月開始生濕疹 痕死
同埋好驚食完斷唔到尾 又生濕疹

我都食過兩轉抗生素
都無用
想弱弱一問A酸
抽血驗抽幾多架？好驚抽血

何醫生有開O 牌

巴打可唔可以解答下

做激光幾錢，我好多印同疤

冇話會加，我覺得20mg啱啱好，我都係57kg 左右，食到40mg 我驚我會頂唔順，真係會乾到仆街再加埋而家天氣開始乾燥，佢話預我食半年，除非到第四/五個月都重有出暗瘡/暗粒

巴打有冇方法可以令個嘴側邊唔會乾到變小丑嘴
因為咁樣屋企人實知我食緊
而家已經定時定候查潤唇膏

我唔知吖 但我諗起碼萬幾
因為激光唔係做一次 要做幾次

點解轉？mk陳唔好咩？

邊度有得買？係咪要醫生紙？

識人買

因為跟體重食夠劑量就會多d機會斷
20mg食半年應該唔夠
利申 食過兩次

咁到時再見求醫生畀多兩三個月 btw 你翻發但有冇之前爆得咁勁先

無 但可能都關過左青春期事

純粹價錢問題，已經第二次係mk陳度食 如果有地方係平過mk陳既都想轉

中環顧醫生好貴
3千幾 40mg o牌 加診金

食幾耐？

睇完何醫生 佢話我唔算嚴重
叫我食2個月四環素睇下點先
60粒四環素+1樽仔消炎膏+診金 = $780
算唔算貴?定正常價

之前睇荃灣葉食T字頭四環素一個都月成$2000幾差唔多$3000

有無巴打用過the ordinary嘅skincare?見佢平平地 想買佢隻保濕嚟用

我食D字頭 好似平好多

黎緊一月會去北京出差一個月 會唔會乾到傻？

專科一個月藥算好平啦
我兩星期藥睇普通科皮膚都收我600.....
但你有無要求何醫生開a酸比你定佢一黎就叫你食四環素睇下情況先？
同埋等得耐唔耐先有得睇呀？

我無特登要求 因為我都想交比醫生去判斷
同埋我都覺自己未算好嚴重 都想試下抗生素先
如果之後再爆先考慮A酸

等1星期左右咋！

巴打你係長期都生定突然開始生？
如果你長期都會生，我建議你都係考慮A酸
我自己生咗近十年，除咗避孕藥咩方法都試過晒，之前我食過4個月四環素，食藥果時係會好咗啲，但都唔會完全冇晒，到停咗藥一個月後就打回原形，仲嚴重咗
最後都係靠食A酸，因為四環素只可以幫你去除引致暗瘡嘅菌，如果你本身個毛孔結構有問題而導致暗瘡，四環素只可以治標

唔知北京天氣點啦，你驚咪帶多啲保濕Skincare 去囉

我食40mg，一個月4000

3000先岩

後尾叫荃灣葉寫張處方信畀我去藥房配四環素（其他藥唔使處方信，同埋最貴嗰粒都係好似$2粒，T 字頭就一個月$300, 最後去藥房度執藥，為返都係$500一個月 荃灣葉係有料但收費真係太貴，反而何醫生開正廠A 酸（貴藥）一個月都係$17xx, 同埋我上面有提過何醫生係皮膚專科，荃灣葉好似係普通科（上網睇到係咁）

價錢差唔多啦，唔算貴，除非食副廠

食緊o牌 40mg
一個月15蚊

15蚊淨係畀診金都抵啦

香港政府福利好

我都算長期生 但又唔會話好勁
係早排突然連爆先忍唔住去睇
我試下抗生素先 唔得就a酸 想斷尾

點先可以睇到？上網睇要排成幾年先有皮膚科睇

本身以為你打漏咗兩個00所以覆你諗住假下膠，點知原來係真 咁你排政府皮膚科排咗幾耐

搞到我都想睇

細個果陣自己皮膚好差
手腳起野 塊臉唔太大問題
跟手搽翻好啲濕疹就變左起暗瘡
所以不嬲有睇開呢啲問題
同個醫生講就開得

好少見暗瘡Jj會睇政府
成日都走去mk陳
政府係好抵食
不過政府都有啲唔好既
就係有a酸 又無咁多唔同款式既藥膏
不過啲藥膏 暗瘡係肯定好過普通專科比

排期咯
雖然依家應該要排兩三年
但排到之後可以去得密啲
依家我食a酸食左兩個月到
頭一個月 兩星期 三星期咁見
依家約到4星期一次
但診金先80 藥費夾埋啲藥膏
潤膚果啲都係一百幾十
不過唔記得講 政府係唔會比防曬
要自己買

如果我而家睇緊健康中心 食緊抗生素 但其實我覺得冇乜效 仲係咁生暗瘡 下次同醫生講覺得冇乜效 佢會唔會幫我排到皮膚科？

政府易唔易開a酸比你

你係睇緊學校果啲？
但如果你想轉介去皮膚科都係要封信姐
最好就去睇街症 叫佢寫
講到啲暗瘡有咁耐得咁耐
有咁痛苦得咁痛苦
情緒好大困擾 可能可以快啲掛
不過最新好似排到2020

排到2020

我睇緊個個就係街症啊
一直都有keep住睇
但係佢一直都只係俾暗瘡膏我
但係上次個醫生竟然比咗抗生素我
我嗰時都話生咗暗瘡好多年佢先開俾我
下次再去問吓先
因為我今次係第二次食抗生素啦

佢係咪比隻Benzac AC你
應該比左四環素你啦佢
我果陣斷斷續續都食左好多次
不過咁 你試下叫佢寫封野
佢會叫你自己拎去皮膚診所約期
你講到好困擾咁 唔睇唔得
佢可能有得快啲掛
係男定女 幾多歲 呢啲都會影響佢比唔比你食

屋企仲有2枝呢隻暗瘡膏
下次覆診問下先 Thank you
20歲女
生咗暗瘡9年 由中一生到而家

我睇中環方醫生 學生免診金 $1500兩個月

想問我依加食緊早晚20mg 可摸耳搭維他命c去印？

有隻第3代a酸藥膏 果支幾好
但會拿啲
你可以問下佢有無得比你
生左咁多年都唔去睇醫生
我都係中二三果陣皮膚差
跟手開始排
依家我先19

沈祖明

利申：過來人

之前都有睇過醫生 都係食四環黴素
食完皮膚好咗一排又生過
之後有睇過中醫但都冇用
所以打算自生自滅

的起心肝去左拎轉介信先啦
唔好以為好耐
搞搞下其實好快就幾年了
中醫呢啲其實好多時唔關事
關啲咩致敏源事
但當然有時飲下涼茶都幾好

岩岩睇完荃灣葉，一星期四環素都要近800蚊

睇你地講，想轉

下次覆診問下先
唔該曬

我都係睇咗政府皮膚科8年到
佢一直都開 benzac ac
但我成塊面都係暗粒
試過問醫生叫佢開a酸
但佢話我塊面唔算嚴重唔肯開

我硬係覺得Benzac ac愈搽會愈多暗粒
不過我係油麻地睇 個女醫生超好人
之前耳珠位生左粒粉瘤仔
同佢講完過左兩星期幫我整左
係整果陣好撚痛 但依家平滑晒
不過唔同醫生唔同作風
聽佢講如果食得抗生素耐
啲皮膚都係解決唔到啲暗粒/暗瘡既話
先至諗開唔開a酸
你試下um下個醫生
話之前爆得好犀利 依家謝翻
Um多兩次佢應該會開

之前揸呢技係夜晚
佢依家叫我早晚揸ㄧ次
真心覺得揸呢技對暗粒無用
暗粒就係唔會自己謝唔會爆(除非吱到發炎變暗瘡)
依家唯有試下飲多d水 成日洗面
又要等多半年繼續爛面

1200幾一個月係幾mg一日先?

醒目，真係春夏天食最正

seba 保濕gel，成份唔會塞毛孔

唔該

政府係咪冇得食正廠

epiduo, 第3代a酸加2.5%BP 2合1
早好

食緊抗生素 醫生比左枝c mycin gel
岩岩有粒瘡谷晒個濃頭出黎 忍唔住吱左佢出黎
想問下可唔可以查果d gel落粒瘡度？

$12xx R 牌20mg x 30粒再加每個月$500診金

點解你個間咁平

咁多位，我以前食過A酸, 想問問大家睇左何醫生一排覺得點？我做嘢喺尖沙咀，所以都想睇睇佢

佢寫果個次數係一日兩次
但多數都係搽一次算
不過咁 有時洗太多臉都唔係咁好

你半年先覆次診？

無問過 但正路應該無
O牌都唔係平 佢成盒o牌比我食
就算買印度藥都應該要千幾
派正廠仲得了

我果陣搽完無乜大變化
但支野係幾貴下
所以最後佢比我食a酸

40蚊粒都好貴

政府係要半年

要做好保濕同防曬

你講完搞到我想掉曬屋企benzac ac嘅存貨
不過其實我而家只係面頰會生暗瘡
額頭好少生暗瘡

睇醫生好d，食太多次唔好，食完就算再出都會輕d，試下渣a酸或者epiduo去control，咁就唔洗受a酸side effect影響咁多

試過用第三代外用A酸,但都冇用

一定要查

而家用得好密

喺香港睇皮膚專科醫生食正廠A 酸算係平，你搵到比佢平嘅又肯開正廠（除咗政府/同你熟嘅醫生）記得擺上嚟介紹畀各位巴絲打

mk陳唔係30尾一粒?

係咪畸畸?條友仔醫性病多過醫皮膚架喎

我自己都唔算太爛 果陣佢叫我三個月到覆一次
皮光肉滑都係4個月咋wor
係咪你化左妝姐晒啲爛位

我琴晚無搽 今日啲暗瘡又謝左勁多
不過我都係左右面豬登生得多
但額頭皮光肉滑
明明啲陰成日撻晒係到都無事

想問下粒粉瘤仔佢點幫你搞 我都有
上次同醫提過 佢話用抗生素試下搞佢先

但我次次都要排半年
可能我個間多人排
我唔化妝㗎

我有一次都有粉瘤
但佢竟然同我講叫我去美容院整

我都係
我琴日面都冇搽
今日啲暗瘡又謝咗

你邊間呀
同一區都好大差距wor
不過應該無得轉區 算啦

唔化妝佢都叫你半年咁灰
但睇你講到粒野點啦
個女醫生對我真心好
果陣我痛到on9
佢同個姑娘湊仔打針咁話好快痛完

人夾人願啦 好難講 有次睇開果個醫生請假
個男醫生唔熟我 乜都叫我搽住野先

琴晚都無搽呀我
我係有時覺得搽完之後會好攰
唔想搽咁多 唔知係咪我個肝太廢
解唔到咁多毒
今晚學完車會搽翻 睇下點

我屯門
我個粒粉廇成個5毫子咁大
佢試過開抗生素藥比我 但都無效
最尾我暴力解決 𥚃面d白色膿有牙膏咁粗

我應該一毫咁大到
不過格硬黎未必得
佢入粒核係入便 唔清出黎都好易生翻
我斬草除根都仲有個印係到

等 review

岩先學完 陣間搽
你拎左轉介信未

話說我搽完醫生比果枝c-mycin gel
但我就唔記得左只係點暗瘡位 我就搽左成個左邊面area
之後而家果個area紅晒 又有少少甩皮咁 我可以點補救

我下星期先覆診
Btw我睇醫生嘅主要原因唔係睇暗瘡
唔知佢理唔理我

佢寫幾隻字姐 有咩難
應該ok既 沖個涼先

希望啦
我上次同佢講生咗好多年暗瘡
仲講埋我覺得自己青春期都過啦
但仲會繼續生暗瘡
佢先開抗生素俾我

搽左 我跟住訓到on9
學校啲part time都遲埋
格係覺得我個肝係有啲虧
青春期過左都..好一段時間啦

喊出嚟
我琴日都冇用到
今日啲瘡又細粒咗
唔知關唔關m完事

我上次第一次睇1500一個月

應該m完既姐
我發覺我真係幾虧 今晚早啲訓
學完車就躝翻hall

我第一次睇都係$1500一個月 但係a酸加抗生素 之後只拎a酸

你捨得畀錢咪去睇醫生問下，不過你要搞清楚有咩副作用

可能你都老啦

老啦 依家攰到癲
不過琴晚搽完塊臉 好似無咩大改變
左邊臉好左7成 右邊好得4成

其實keep住食A酸 唔搽暗瘡膏都會好翻？

我都有呢個諗法
所以之前就懶 唔搽 但我發現無咩成果
所以搽左應該會好啲

啱啱睇完，何醫生好快睇完就話開d 藥膏同埋兩星期抗生素比我食就算，好似好趕時間咁

可能你真係好輕微，我上次去睇一坐底話想食A 酸，佢話：「係喎，都要食A 酸喎」，跟住再用放大鏡檢查，但佢畀到我嘅感覺係唔趕時間

佢無問你野咩？
我講由7月開始突然爆 佢好詳細問果段時間生活習慣有咩改變等等 又會用放大鏡檢視
佢話想我食抗生素試下先 開左一個月份量+藥膏

Btw枝藥膏我懷疑令皮膚薄左定點
有幾粒瘡自己爆左出黎 逼於無奈要擠咁d膿

防曬avene有冇人用過 其它有冇好介紹

開左a 酸藥膏同埋c-mycin gel
唔會令皮膚變薄掛

我得c-mycin gel
無開A酸藥膏比我

佢開a 酸藥膏淨係搽係鼻嚟清黑頭，我係士多啤梨鼻。希望佢開既兩星期抗生素夠清我d 暗瘡

我食左個幾星期...仲會生新暗瘡

肝指數高 醫生叫停藥 有冇巴絲試過
如果一個月左右無事 再食又會有乜影響

醫生有冇解釋點解肝指數高？

搽哂醫生開個隻c-mycin gel,想去藥房自己搵嚟買都搵唔到

絲打幾歲 食幾多mg?

我無驗肝就食

可能a酸 或都本身肝有事 因為我第一次無驗血，所以要停一個月睇情況

我巴打黎 25 20 驗左血先 我就係第一次無驗 再驗先叫停

啱啱睇完
叫佢寫封信轉介去皮膚科
講埋生咗暗瘡好多年
然後佢話我呢個狀況唔洗
仲幫我用電筒照咗2下
佢話keep住食藥就得
仲話食藥唔洗搽藥膏
今次覆診連藥膏都冇
又開咗3個月抗生素俾我
隻抗生素好廢 食緊仲生暗瘡
之後唔洗再覆診lu

咁灰
認真想知你有幾爛wor
有無圖
Btw比完抗生素你唔洗覆診咁有趣

好驚自爆
但我塊面最近呢幾個月一直好緊
唔知點解
即使之前未食抗生素都係有改善緊
唔知關唔關呢幾個月一直有食維他命事
我食維他命B C E

無咁多人入黎睇依個post ge
我以前成日食四環素又無試過塊臉緊
係會好怕光only
但點解要食咁多維他命

我意思係塊面啲暗瘡一直改善緊
姐係啲暗瘡愈來愈少
印又淡咗好多
唔知點解突然好得好快
個段時間未食抗生素
我睇藥物個包裝都寫咗要避光
我自己一直都有擔遮習慣
所以對我黎講其實冇影響

食維他命B係因為啲人話可以少啲油同祛暗瘡
但其實係原本因為缺維他命B先會生暗瘡嘅人先有效
維他命C係for美白去痘印
維他命E好似係話補濕

我食緊抗生素都有keep住食

頂你好緊 佢梗係唔會彩你
果陣食啲抗生素係寫啲藥怕光
我自己係唔太清楚 跟手去英國玩果陣好撚怕曬
以為係果到太陽猛啲
B雜果啲唔係黃尿咩 我以前食過下
跟手成日有浸味就廢事食
擺左係到
Btw好想睇你啲標準 無理由你同佢講完都無得食
除非你本身根本唔算爛臉

有一次尻睇
驗都冇驗
次次去就係開藥
食到個人冇精神
跟住谷氣索性就咁停

但情況好反覆
琴日同今日塊面可以差好遠
今日又爆瘡
明明前幾日都冇生
B雜係黃尿啊 但係我冇留意有冇味

我都係爛面啊
慎入

琴日無碌連登tim
我覺得你爛過我咁款
不過你可能一忽仔姐

我淨係面頰有
好煩

我都係面頜有
啲人話我為咩食a酸
唔算好爛姐 但就係爛與唔爛晒 中間先最慘

我就係咁
但佢只係俾抗生素我
食完先再算

佢有約期覆診？

冇啦

食完抗生素唔係會約期睇下個情況既咩
叫你食完就算咁灰

會架咩？
可能佢覺得我食完就會好
個日個醫生好hea

咁食3個月咁耐
正常真係乜都食好既
我以前睇皮膚都係一個月一個月咁拎藥
但係睇私家 診金貴到無倫
Btw不如用tg
想問有啲位應該點搽好

我之前都有睇過私家
食咗10日抗生素

想知到底A酸斷唔斷到尾？
我以前去藥房自己配食左差不多2年 期間係有好到 但一唔食就開始出番油 （利申：油性皮膚）所以而家一出街一陣又勁油又開始爆瘡
到底有無方法係治到油同瘡？

視乎你食完A酸皮脂腺萎縮同回復程度
當100%食緊A酸變10% 停藥有機會回復返50%以上
就有機會要食第二次 再等皮脂腺萎縮
如果唔想再食 我自己日日用緊果酸洗臉 已經可以控制到

想問一問樓主完成療程未

咁點先斷尾唔出油？係咪食到皮脂腺萎縮哂就得？咁有冇機會唔會萎縮晒？

同問 之前食撚左成年咁濟衣加又生過

我食左2年啦 20mg都係斷唔到尾 一停食左一個月後就開始番油性肌膚 試過好多方法 都係唔得 而家又多瘡又多印又多疤

又話a酸斷尾嘅 已經唔平架啦啲藥

Day 37

我食左三個月都無，主要學生哥無錢就無再食，但好在食頭一個月一次過爆曬之後再無手尾，不過啲副作用就一直跟住，皮膚容易乾到裂，尢其是嘴唇以前未試過爆拆，依家一入秋就要唇膏傍身

正常皮膚點都會出油 只係出油嘅分量會唔會導致你生暗瘡
食到皮脂腺由肥大萎縮到正常人嘅水平

食咗半年，仲有三個月，驚斷唔到尾

無得驚
不過停藥後一定要多飲水 清淡少少
食緊藥期間點食炸嘢都無過生 真係好爽

琴日開始食a酸
有咩要注意
防曬同補濕 仲有咩？

早瞓，有冇連埋抗生素一齊食去防爆發期？

巴打
醫生有冇教你食a酸嘅公式/總份量
想上網買

其實公式同份量上網搵都有，何醫生話建議我食半年，但我想食8至9個月，想斷尾

我食緊mk陳 o牌 40mg/day
每15日就1770
上面食R牌有無咁平....

就係因為開正廠收得平佢又係皮膚專科先喺度推介，你上網check 下你而家個醫生係註冊普通科定皮膚專科 至於點解有皮膚科degree 但係註冊普通科，呢點你就睇返上面解釋啦

我有呀 但醫生話唔洗
我都想問下食唔食埋好？
如果食埋有咩問題？
因為我食左陣a酸就有石頭瘡出

因為我自己睇開個醫生有開四環素 t字頭
我仲有一盒係屋企
但而家開埋a酸 如果一齊食有咩問題？

上面我有解釋

我有睇呀 會頭痛
但會唔會對肝唔好

有生但好快謝

唔知，問醫生啦

暗瘡油肌用邊隻爽膚水好？最好萬寧屈臣氏有得買

我用origin 天然野 拍落面幾舒服

蔦 算唔算喑瘡？ 應該要睇醫生？

搭單一問

食左抗生素差唔多1個月 左邊面仲會爆瘡
想問下成個抗生素療程要食幾耐 上次醫生好似講食2個月睇下點
但問題係醫生時間好難就 我返工好難放到假去睇
所以想問有冇藥房有賣抗生素 諗住自己買返一個月份量去食

我都係左邊爆得好西利...

想問何醫生有咩laser做？要幾錢呢

想問下，係咪何x強醫生

何家x

thx

頂唔順自己塊面啦，去睇下醫生算

塊面好多暗瘡印點搞

食左一次療程 停左半年藥 呢幾日黎M加考試

連續幾日咁生 生左7粒 紅色粉刺 都幾大粒 無暗瘡咁大既 1粒暗瘡

考慮緊去唔去你個到睇 但我驚佢覺得我輕微唔開a酸

如果係咁啱嗰排壓力大+情況唔嚴重，我覺得佢會開抗生素畀你食

有冇人係自己買a酸？
payment果到話處理唔到張credit card
點解決

用eu medic

我食A酸果間醫生
雖然生長水遠,一次來回要40蚊車錢
但1200蚊,30MG O字牌 一個月

你用咩card
我次前用中銀張信用卡都買到

唔係嚇你 我就係咁
食完斷唔到尾，又變左長期濕疹
太痕就叫醫生減劑量，最多食耐d
同埋盡量唔好用咁多類固醇

食2年又無醫生跟咁勇
有無定期驗下個肝？

我食完個療程兩星期 但真係斷唔到尾 但就生既瘡係細細粒咁 同塊面長期泛紅 諗緊要唔要再食過
類固醇搽過一次 覺得個感覺太差 就冇搽
最好彩係而家濕疹都冇再發

細細粒快謝其實都可以接受
可以等不停出大粒先考慮再食
臉紅過多排應該就會有改善
始終岩岩食完皮膚仲好敏感

睇咗何醫生
第二個月都係攞20mg
其實咁樣食會唔會斷到尾
打算食九個月到